文匯報：煽戴口罩返學 煽暴派擾校園

香港文匯報訊（記者 高鈺）因應《禁止蒙面規例》昨日凌晨生效，教育局前日特別向全港學校發信，促請校方提醒學生及家長新規例的要求，以免誤墮法網，並說明了校園正常相處不應以口罩遮面的原則。不過，煽暴派政黨「香港眾志」再次借題發揮，煽動中學生「不設限期戴口罩上學」，鼓吹學生與學校對立，大搞政治鬥爭。對此，教協視而不見，竟指稱是教育局「將學校置於政治漩渦」。教育界人士及家長昨日在接受香港文匯報訪問時均批評，這些團體一直鼓動政治入校，如今更顛倒是非，抹黑教育局保護校園的提示，是置學生福祉於不顧。

「眾志」、教協及大批煽暴派激進分子，卻肆意扭曲當局意思誤導群眾，意圖挑起對立矛盾。「眾志」聲稱，校園內戴口罩並非法例禁止之列，教育局的信件是「恐嚇學生、分化校園」，又稱學生「透過戴口罩表達政治意見絕不應受到限制」，明目張膽推政治入校。

落日期啦屌你

大公文匯

好啦而家全世界都係暴徒

個個都帶口罩返學校。

支那返學都戴啦，幾時寫文屌支那？